台辦、港澳辦合併 加強打擊台獨港獨

中共十九屆三中全會早前通過中央國家機關機構改革方案。《蘋果日報》引述網上流傳改革方案，指主管香港事務的國務院港澳辦，將與主管台灣事務的國台辦合併。《明報》今日引述可靠消息證實有關說法，並稱有分析指合併有助加強打擊港獨、台獨。

《蘋果日報》引述一份在網上流傳，未經證實的「中央國家機構改革和職能調整方案」，方案建議國台辦及港澳辦合併，組建「國務院台港澳事務辦公室」。由機關名稱可見，「台」列於「港澳」之前，顯示該機構未來或由對台官員主責。

該網傳方案的另一重點，是建議將國安部、國家保密局、國家密碼管理局合併，組建「國家安全保密總局」。另外中央編譯局、中央政策研究室，中央文獻研究室和黨史研究室合併成中央研究室。《人民日報》、《求是》雜誌社劃入新華通訊社管理，不再單獨保留。改革後中共中央直屬機構只有九個。

《明報》今日引述可靠消息，同樣指港澳辦將會與國台辦合併，方案指出這是為促進台港澳地區的對外交流和經濟發展，整合部門資源。去年9月才接任港澳辦主任的前中聯辦主任張曉明未知在新的機構內的位置。報道又引述分析認為，近年港獨、台獨掘起，故中央將類似的機構合併有利於加強打擊。

台灣《中央社》報道，全國港澳研究會副會長劉兆佳亦稱據其了解，大陸確實有合併計畫。可以肯定的是，國務院台辦和港澳辦今後不會單獨存在，但黨政機構具體如何合併，目前仍然不明。

wfc

真係想「統一」台灣

支持武統台灣

一打就亡國

唔打正契弟

上帝要你滅亡，必先令你瘋狂

正呀，移民左去台灣果個啲可以感受二次回歸，
佢地等到啦。